// 700.txt
// 　　ファイルナンバー７００　・・・　みちるが帰ると言う（華奈シナリオ）
// 　　　　　　登場　・・・　２華奈、３みちる
// 　　　　７月７日（土）　午前７時００分　自分の部屋
#screen,1.0,eye_background.jpg,eye_day_0707.png,eye_time_am07.png,eye_loc_jibun_heya.png,eye_min_00.png,0
$k

// 日付設定。
$pfinto,1,7
$pfinto,2,7

// ＢＧＭスタート。
$bgm,15,YES

// 自分の部屋（昼）。
#background,1.0,jibun_heya_hiru.jpg,erase,0
#show,0.5

大悟「…う、う〜ん……」
$k

大悟「そろそろ起きるか……」
$k

窓の外に清々しい青空が広がっているのを見
て、小さく伸びをしながら起き上がる。
$k

今日は７月７日、七夕祭り当日。昔から不思
議とこの日は晴れが続いているが、今年もそ
の例外ではない。
$k

大悟「優衣ちゃんは…、まだ寝てるかな」
$k

隣の部屋の様子を気になり、そっとそちらへ
目を向ける。
$k

大悟「…まあ、せっかくの休みだし。お祭り
　だからって目が早く覚めるほど子供じゃな
　いよな」
$k

物音が聞こえるはずもないが、俺は足を忍ば
せながら階下へと向かった。
$k

// ＢＧＭストップ。
$bgm,stop,YES

// ＢＧＭスタート。
$bgm,05,YES

// 自宅の居間（昼）ワイプ。みちる室内着。
#background,1.0,jitaku_ima_hiru.jpg,same,0
#center,0.5,michiru_inner_001.png,0
$voice,70000003
みちる「おう、おはよう、大悟」
$k

大悟「おはようございます」
$k

居間へやって来ると、いつも通りソファーに
ふんぞり返って新聞を読むみちる先生の姿。
$k

この人に限って言えば週末だろうと祭りだろ
うと、その生活リズムはあまり変わらないよ
うである。
$k

#center,0.5,michiru_inner_002.png,0
$voice,70000103
みちる「あと１４時間程度と言ったところだ
　な」
$k

大悟「えっ？　何がですか？」
$k

#center,0.5,michiru_inner_001.png,0
$voice,70000203
みちる「だからお前が華奈に告白して、その
　結果が大々的に発表されるまでだ」
$k

大悟「…言わないでください、そういうこと
　は」
$k

新聞から目を上げて、さっそくニヤつくみち
る先生の顔。どうやらそれが楽しみで楽しみ
で仕方ないようである。
$k

$voice,70000303
みちる「どうよ、勝算は？」
$k

大悟「そんな…、それじゃあ俺が絶対告白し
　なきゃならないみたいじゃないですか」
$k

#center,0.5,michiru_inner_004.png,0
$voice,70000403
みちる「こらこら、今になって怖じ気付いて
　どうするんだ、青年」
$k

#center,0.5,michiru_inner_003.png,0
$voice,70000503
みちる「お前はこの日を楽しみにしてたんだ
　ろ？　今日という日に告白することをずっ
　と思い描いてきたんだろ？」
$k

#center,0.5,michiru_inner_002.png,0
$voice,70000603
みちる「それならここで一発決めるしかない
　じゃないか。男なら結果を怖れず、思いの
　丈をぶちまけてやれ！」
$k

大悟「…絶対おもしろがってますね、みちる
　先生」
$k

威勢の良いことを言っていても、やはり彼女
の目はニヤけたまま。すでにその後のことま
で想像していそうだ。
$k

大悟「でも…、そんなこと言ったって、簡単
　にできるわけありませんよ」
$k

#center,0.5,michiru_inner_003.png,0
$voice,70000703
みちる「どうして？　華奈のことはもう諦め
　たのか？」
$k

大悟「そういう意味でもないです」
$k

どうもこの人は根本的なことがわかっていな
い。もしくは、完全に棚上げしてしまってい
る。
$k

大悟「祭りにはみちる先生も優衣ちゃんも含
　めて、四人で行くんですよね？」
$k

大悟「それじゃあ良い雰囲気になれるどころ
　か、二人っきりになることだってできない
　じゃないですか」
$k

みちる「……」
$k

いくらみちる先生が仕込んでくれようとも、
華奈姉さんならそれに一切気付かず祭りには
しゃいでしまうはず。
$k

結局は四人で行く和気藹々とした七夕祭り。
そんなオチで終わることは目に見えているの
だけれど。
$k

// ＢＧＭストップ。
$bgm,stop,YES

#center,0.5,michiru_inner_169.png,0
$voice,70000903
みちる「あぁ…、そのことだがな」
$k

大悟「はい？」
$k

俺の意図が伝わったわけではないと思うが、
みちる先生のテンションがふっと下がった。
$k

// ＢＧＭスタート。
$bgm,25,YES

#center,0.5,michiru_inner_004.png,0
$voice,70001003
みちる「七夕祭りにはお前と華奈だけで行っ
　てくれ」
$k

大悟「えっ…？」
$k

意外とさばさばとした口調。…だからこそ、
彼女がふざけて言っているのではないことが
わかる。
$k

#center,0.5,michiru_inner_003.png,0
$voice,70001103
みちる「突然で悪いが、私と優衣は今日の昼
　で帰ることにした」
$k

大悟「そ…、そんなっ！？」
$k

…これもまたさばさばとした言い方だった。
それがむしろ、俺の胸を大いに掻き乱した。
$k

大悟「どうして今日帰っちゃうんですか！？
　華奈姉さんも四人で祭りに行くのを楽しみ
　にしてたのにっ！」
$k

大悟「それに第一、優衣ちゃんのことだって
　何も解決してなくて……、ここで生活した
　意味が全然ないですよ！」
$k

#center,0.5,michiru_inner_004.png,0
$voice,70001203
みちる「まあまあ、落ち着けよ、大悟」
$k

焦る俺とは対照的に、いたって平然とした表
情のみちる先生。
$k

#center,0.5,michiru_inner_003.png,0
$voice,70001303
みちる「私としても残念なことではあるがな
　」
$k

…そして彼女は、小さく息をついて言葉を続
けた。
$k

#center,0.5,michiru_inner_004.png,0
$voice,70001403
みちる「これはメイドから聞いた話だが」
$k

#center,0.5,michiru_inner_003.png,0
$voice,70001503
みちる「神山家の当主…、つまり優衣の父親
　は、今回の件についてあまり良い顔はして
　いないそうだ」
$k

大悟「優衣ちゃんのお父さんが…？」
$k

$voice,70001603
みちる「いくら事情が事情とは言え、年頃の
　娘が何日も外泊するのは好ましくないと思
　っているのだろう」
$k

#center,0.5,michiru_inner_004.png,0
$voice,70001703
みちる「それに神山家としてのメンツもある
　からな。今回の件が外部に漏れることが心
　配なんじゃないか？」
$k

大悟「それは…、無理に否定はできませんけ
　ど……」
$k

#center,0.5,michiru_inner_169.png,0
$voice,70001803
みちる「…ともかく、優衣がここにいられる
　のは今日までだ」
$k

#center,0.5,michiru_inner_003.png,0
$voice,70001903
みちる「しかも早めに帰さないと、向こうが
　文句を言ってくるかもしれん。優衣にはそ
　ういう場面は見せたくないな」
$k

大悟「……」
$k

#center,0.5,erase,0
…複雑な思いがした。
$k

きっとみちる先生の判断は正しいのだろう。
世間体の問題を考えれば、優衣ちゃんのお父
さんの憂慮も当然のことだ。
$k

でも、ここでの生活が優衣ちゃんのためにな
ったのかと考えると、自信がない。まだ満ち
足りたものを得ていない。
$k

#center,0.5,michiru_inner_001.png,0
$voice,70002003
みちる「まあ、気にするな、青年」
$k

俺の心情を察してか、みちる先生は俺の肩に
手を置いた。
$k

#center,0.5,michiru_inner_002.png,0
$voice,70002103
みちる「これで完全に手出しできなくなると
　言うわけではなく、私が神山家で生活する
　許可はすでに得てある」
$k

#center,0.5,michiru_inner_001.png,0
$voice,70002203
みちる「少なくとも、『元の木阿弥』という
　ことにはならんさ」
$k

大悟「何だ…、良かった」
$k

軽く緩む彼女の口許に、ほっと安堵感を覚え
る。
$k

みちる先生が一緒なら心配はない。優衣ちゃ
んも頼れる人の存在に安心してくれることだ
ろう。
$k

// ＢＧＭストップ。
$bgm,stop,YES

大悟「…って、今度は優衣ちゃんの家に居候
　するんですか！？」
$k

// ＢＧＭスタート。
$bgm,05,YES

#center,0.5,michiru_inner_004.png,0
$voice,70002303
みちる「何だ、文句でも言いたそうだな」
$k

大悟「……」
$k

#center,0.5,michiru_inner_001.png,0
…何となく、と言うより、ひしひしと感じる
。
$k

この人は優衣ちゃんの家でも『マイペース』
で過ごすであろうことを。
$k

大悟「くれぐれも神山家のみなさんにご迷惑
　をお掛けしないようにしてくださいね……
　」
$k

嫌みでも皮肉でもなく、あのメイドさん達の
ために釘を差しておくべきだろう。
$k

#center,0.5,michiru_inner_169.png,0
$voice,70002403
みちる「…その言い方は正しくないな」
$k

大悟「えっ？」
$k

#center,0.5,michiru_inner_002.png,0
$voice,70002503
みちる「私が迷惑を掛けようと思う前に、向
　こうが全部やってくれるんだ」
$k

$voice,70002603
みちる「主人がいちいち口出しすることなく
　、迅速に行動するのが金持ちの家の使用人
　ってもんなんだぞ？」
$k

大悟「…今、みちる先生の本音がわかったよ
　うな気がします……」
$k

この人はきっと、そういう金持ち気分に浸り
たいのだろう。彼女の表情に浮かぶ僅かな恍
惚感から、その思いが垣間見える。
$k

#center,0.5,michiru_inner_001.png,0
$voice,70002703
みちる「まあ、それはともかく、昼飯を食っ
　たら優衣の家へ行くから、よろしくな」
$k

大悟「はい、わかりました」
$k

#center,0.5,michiru_inner_002.png,0
$voice,70002803
みちる「一週間世話になったな、大悟。家賃
　代わりとは言わないが、今度メシでもおご
　ってやろう」
$k

大悟「期待してます」
$k

一週間の生活費と一回の食事代がイコールに
なるはずもないが、とりあえずはその気持ち
がうれしいものである。
$k

#center,0.5,michiru_inner_003.png,0
$voice,70002903
みちる「…で、だ。青年」
$k

大悟「はい？」
$k

一通りのことは話し終わったにも関わらず、
みちる先生は『これからが本題だ』と言わん
ばかりに表情を引き締めた。
$k

$voice,70003003
みちる「今までの話を適当にまとめて、華奈
　に伝えといてくれ」
$k

大悟「ええっ！？　俺がですかっ！？」
$k

#center,0.5,michiru_inner_006.png,0
$voice,70003103
みちる「当たり前だろ。お前以外の誰が華奈
　に対してうまく説明できると言うんだ」
$k

大悟「そ…、そんな、俺にばかり押し付けな
　いでくださいよ！　ここはちゃんとみちる
　先生本人の口から説明して……」
$k

#center,0.5,michiru_inner_005.png,0
$voice,70003203
みちる「嫌だ。華奈に泣かれたら困る」
$k

大悟「俺だって困りますよーっ！」
$k

…そう言えば以前、華奈姉さんは言っていた
と思う。人と別れるのは苦手だ、と。
$k

もちろんそれは誰にでもある感情だが、みち
る先生は華奈姉さんの繊細さをすでに見抜い
ていたのかもしれない。
$k

#center,0.5,michiru_inner_169.png,0
$voice,70003303
みちる「…かと言って、黙って出ていくのも
　気が引けるしな」
$k

ため息交じりのみちる先生の言葉。それは華
奈姉さんのことを大切に思っている証。
$k

今回の件は仕方のないことなのだから、なる
べく穏便に、それとなく華奈姉さんに伝えら
れれば良いのだけれど……。
$k

……。
$k

#center,0.5,erase,0

// ＢＧＭストップ。
$bgm,stop,YES

$voice,70003402
？？「私なら、大丈夫だよ〜……」
$k

大悟「えっ？」
$k

…その瞬間、背後から我慢しているような声
が聞こえてきた。
$k

#center,0.5,kana_inner_141.png,0
$voice,70003502
華奈「そっか……。みっちゃんと優衣ちゃん
　、もう帰っちゃうんだね」
$k

$voice,70003602
華奈「当たり前…、だよね。いつまでもここ
　にいるわけには行かないもんね」
$k

大悟「華奈姉さん……」
$k

#center,0.5,kana_inner_026.png,0
$voice,70003702
華奈「あ…、あはは、今日はお祭りだから、
　ちょっと早く目が覚めちゃった」
$k

$voice,70003802
華奈「昔から何か行事のある日って、いつも
　こうなの。胸がドキドキワクワクしちゃう
　のかな」
$k

大悟「……」
$k

…作っている笑顔。
$k

華奈姉さんが以前呟いた言葉は、嘘ではなか
った。
$k

// みちる室内着（左）。華奈室内着（左）。
#character,0.5,michiru_inner_003.png,erase,kana_inner_141.png,0
$voice,70003903
みちる「すまないな、華奈」
$k

そんな彼女を、みちる先生はあくまで大人と
して接した。
$k

#left,0.5,michiru_inner_004.png,0
$voice,70004003
みちる「突然こんなことを決めてしまって…
　。お前には本当に申し訳なく思う」
$k

#right,0.5,kana_inner_026.png,0
$voice,70004102
華奈「う…、ううん、いいの。みっちゃんと
　も優衣ちゃんとも、どうせ学校で会えるか
　ら」
$k

#left,0.5,michiru_inner_001.png,0
$voice,70004203
みちる「……、…そうだな」
$k

何となく噛み合っていない会話にも、ふっと
口許を緩めるみちる先生。
$k

#left,0.5,michiru_inner_002.png,0
$voice,70004303
みちる「夏休みになったら、みんなでメシで
　も食いに行くか。寿司でもステーキでも、
　華奈が好きなものをおごってやるぞ」
$k

#right,0.5,kana_inner_002.png,0
$voice,70004402
華奈「わぁ〜い、ありがとう、みっちゃ〜ん
　！」
$k

大悟「良かったね、華奈姉さん」
$k

#character,0.5,michiru_inner_021.png,same,kana_inner_022.png,0
戯けて抱き付く華奈姉さんの頭を、みちる先
生は『よしよし』と優しく撫でる。
$k

こんなことを言うのは失礼かもしれないが、
その光景は人間的な成長を示した華奈姉さん
を誉めているかのようだった。
$k

……。
$k

#hide,0.5

// 次のファイルへ。
$next,701i_0707_ka
